疫情擴大！中國爆增107例本土確診 創10個多月以來新高

疫情擴大！中國爆增107例本土確診 創10個多月以來新高

2021/01/13 10:52
〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續蔓延，昨（12日）新增107例本土確診，有90例在河北、16例在黑龍江、1例山西，不但本土病例創逾10個多月以來新高，黑龍江疫情開始升溫，山西也出現新本土病例，中國疫情恐大爆發。

根據中國衛健委公告，昨0時至24時，中國31個省（自治區、直轄市）和新疆生產建設兵團報告新增本土確診病例107例（河北90例、黑龍江16例、山西1例）以及8例境外輸入，其中河北石家莊依然是疫情熱點，新增84例確診，另外還有14例本土無症狀感染者，另外邢台市也有6例確診及1例無症狀感染者，當局昨宣布石家莊市、邢台市、廊坊市實施封城。

另外黑龍江省疫情也開始升溫，黑龍江省昨日新增確診病例16例，其中13例為綏化市望奎縣無症狀感染者轉確診，另外3例來自於哈爾濱市香坊區，望奎縣也進入封城狀態。

除此之外疫情有向河北以外地區擴散的趨勢，鄰近的山西省也出現1例本土確診，山東威海也通報有來自黑龍江望奎縣的無症狀感染者。

大陸好多地方都無用口罩好耐

一爆就

中國爆增115例確診 吉林山西都出現擴散疫情
最新更新：2021/01/13 09:51

（中央社台北13日電）中國12日大增115例2019冠狀病毒疾病（COVID-19）確診病例，再創近期新高。其中本土病例多達107例。河北就有90例。而繼山西後，吉林也出現鄰省的移入疫情。

中國國家衛生健康委員會網站通報，中國31個省（自治區、直轄市）12日新增115例COVID-19確診病例，其中境外移入病例有8例，分別是上海的5例、廣東2例和福建1例。

12日新增的本土病例則多達107例，其中河北90例、黑龍江16例，山西也有1例。當天沒有新增死亡病例，上海新增1例境外移入疑似病例。

綜合央視和各地衛健委消息，河北省新增的90例確診中，有84例在石家莊，6例在邢台。河北當天還新增15例無症狀感染者。

山西新增的1例確診，則是日前晉中市通報的無症狀感染者。這名患者是由河北移入。

黑龍江新增的16例確診中，有13例在日前出現疫情的望奎縣，另外3例則出現在省會哈爾濱市的香坊區。黑龍江省當天還新增12例無症狀感染者。

黑龍江省疫情也出現外移趨勢，相鄰的吉林省12日通報新增7例無症狀感染者，其中3例是黑龍江移入，另4例屬於關聯無症狀感染者。

國家衛健委統計，截至目前，中國現有784例確診，累計治癒出院8萬2288例，累計死亡病例4634例，累計報告確診8萬7706例，現有疑似病例1例。累計追蹤到的密切接觸者有92萬9694例，還在醫學觀察的密切接觸者則有3萬0114人。

在無症狀感染者方面，中國12日新增38例，當天轉確診42例，當天解除醫學觀察5例，還在醫學觀察的無症狀感染者有556例。

在港澳累計確診病例部分，香港特別行政區共有9343例，其中8524人已經出院，160人死亡。澳門特別行政區則共有46例，均已出院。（編輯：沈朋達/翟思嘉）1100113

Fake News 一早清零打緊疫苗

口罩結冰

真實數字加多三個零下話

又話全民強制檢測可清零

爆毒易

不嬲都爆緊啦
冇人報咪當冇

物歸原主姐

到時又賴啲外國急凍食物

春運28日展開 中國：引導錯峰出行 倡導就地過節
最新更新：2021/01/12 21:46

（中央社記者張淑伶上海12日電）中國有關部門今天聯合發文表示，今年春節期間運輸工作要把「疫情防控」放在首位，積極引導錯峰出行，倡導就地過節，並研判今年春運人口流動規模將顯著低於常年。

中國國家發展改革委、交通運輸部、衛生健康委等11個有關部門今天聯合發布「關於做好2021年春運工作和加強春運疫情防控的意見」，宣布今年春運將從1月28日開始，3月8日結束，共計40天。

由於當前2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情仍在，「意見」指出，要把疫情防控放首位，統籌做好疫情防控和春運保障，並研判今年春運中國人口流動規模將顯著低於常年，客流量存在較強不確定性。節前客流相對分散，節後返程較為集中。

在疫情防控的具體做法上，「意見」要求加快推進客運一線服務人員疫苗接種，在知情自願的基礎上，力爭春運開始前實現「應接盡接」；此外，也要擴大「無接觸」售檢票服務、加快推動「健康碼」全國一碼通行等。

「意見」並要求做好春運疫情防控應急處置。針對局部突發疫情可能引發的交通管控、檢查升級、客流突變、車次航班停開等情形，提前制定有關應急預案。根據疫情防控需要，及時採取加大消殺力度、降低客座率等更嚴格防控措施，必要時減少或暫停客運班線或航線。

「意見」強調，要積極引導錯峰出行，倡導職工群眾就地過節；鼓勵用人單位結合工作需要和職工意願，統籌安排休假，做好務工人員錯峰返鄉返崗。

此外，「意見」還提到要鼓勵網路企業開發春運資訊服務產品，運用大數據等技術及時預測發布熱門目的地、交通樞紐客流量、道路擁堵等訊息，引導旅客合理安排出行。（編輯：楊昇儒）1100112

good

河北疫情嚴峻 婦人4天參加3婚宴恐成疫情傳播源
新頭殼newtalk | 黃奕慈 綜合報導
發布 2021.01.12 | 20:11

中國疫情再度爆發，據中國媒體報導，疫情較嚴重的中國河北省，近日開始強化監測預警、展開精準排查，並且呼籲民眾減少群聚，企圖控制嚴峻疫情。這次在河北爆發的疫情，與過去中國零星的確診個案相比，似乎擴散更大，理由在於傳染地為農村。

而且中國鄰近春節時間，龐大的人口流動，將讓疫情傳播風險更大。

再者，冬季是呼吸道傳染病的旺季，加上年尾有婚宴、滿月酒、趕集、聚餐等社交活動，恐會讓疫情快速蔓延。

小果庄村與其周邊村庄在1月舉辦了多場婚宴，現在確診者有五分之一參加過婚宴，而且其中一名44歲的婦女，在4天內參加了3場婚宴。

以地理位置來講，疫情嚴峻的鄉村就是緊臨著石家莊正定國際機場與高鐵正定機場站，有可能讓疫情快速傳播。

真實數字起碼加多5個零

大陸股市又要破頂爆升啦

US選完先就開始有呀

寫少左兩個零

可控可防

佢地一爆就好大獲基本上全部人中撚晒
因為佢地全撚部已經唔撚戴口罩

BTW 同上年時間線一樣

邊個仆街洩露國家機密

感冒又扮武肺, 支那明明清左零啦

其實係為左阻WHO入去查

爆到武漢個陣咁又會出現逃難潮
到時香港又仆多次街

北京和河北已扩散到了山西！！今天开始所有的河北的人和车都不准进入北京！！！～～～但是这属于治标不治本望梅止渴！！！～～特殊时期催生出了奇葩生意～～替开工作证明和带人过检查站

打部分唔打曬變超級傳播者

後面加多個零至少

兒登仔：又話清0

台灣新西蘭？ 我睇唔到我唔知

係咪打左 中国科興新型冠狀病毒肺炎滅活疫苗（Vero 細胞）

幾時春運？

宣布今年春運將從1月28日開始，3月8日結束，共計40天

又就算新年
似係想借d意唔俾人春運周圍走先報大少少
好快會宣佈cut春運

無事既

唔係話好多地區都打左疫苗咩 口罩都唔洗戴啦
有疫苗 唔怕

大陸真係多古怪。實際數據不知幾多倍
但佢要作數據一定作到
睇過有d大陸人分析，係地方政府想藉檢測發現病例，想拎多d中央既財政支援

抹黑，假新聞，國安仲唔上去拉人

大陸有爆咩 吾會

叫習撚叫啲細菌停囉

說好的清零咗好耐呢 藍屍們去晒邊

清零

香港好快會有新移民群組

停課好多腥港人去支那避難 求仁得仁

封城成個月 點樣會大爆呀

武漢肺炎》遼寧疫情燒不停！北京無症狀感染者趴趴走

祖國加油！ 趕英超美 up up up！

支那有樣好
就係無人權
話要全市留係屋企就一定要做

無徵狀唔計

107定10700呀
唔好報細數喎

沒事兒

前日石家莊街市行程:超市米已售完，麵及調味品小量。
濕街市蔬菜價格:雞蛋20元一盆，白菜每斤3元，韮菜8元，豆角15元，香菇8元，大葱8元，豬肉售清…市民無需屯積食物，可能幾日巳全部清零

姐係起碼10萬人中

做咩貼返2020年新聞

真正清零

寧爆病毒消息不爆嚴寒民生

踏上刑台之路

又話有健康鹿就唔會有事

⋯⋯⋯又停課

咁過一排係咪又攪多個清零頒獎典禮？

至少100000 加三個零

回港易停得未?

0確診!

你on9一定係fake news

啲口罩支那人又可以炒貴

個數乘一百倍就差唔多

Fake news

點止咁少

新年記得要返鄉下

來了來了

返鄉就難回城

咁少 驚西

驚閪咩，連登無懼撚未驚過

係咪要入定啲口罩
遲啲支那人又全球掃口罩

全民檢測笑話一個

後面再加3個0就差唔多

咁撚少？？？

未有咁快！預計第二届疫情清零表彰大會將於北京人民大會堂2021年8月隆重舉行

oh 回力標啫 輕鬆

就快春運

上年既一月中
今日出聲明唔會人傳人感染，可防可控
第二日武漢封城

相信党 唔驚

歷史重演

沒事沒事

中國一直隱瞞，其實根本冇停過，佢地話冇確診但去人地國家比人抓到勁多境外保守估計由舊年到依家中國確診人數最少有一兩億以上，只係冇報。

支那狗係唔會驚既，一定要去拜年
美帝一日幾萬都未驚啦，支那唔好咁廢啦

淘寶gp見到

清零了

計左香港入去未 分裂國家

河北省長可以RIP了

fake news?

一早爆撚到當普通流感啦，每日武肺死既都唔只e個數啦
支那最叻自己呃自己

我認為未來14日係最關鍵

咁嚴重都唔封回港易？

疫情擴大！中國爆增107例本土確診 創10個多月以來新高

即係10幾萬單

感謝香港手足傳上去

零點變一？

中南山出嚟講兩句啦

河北幾十人患病就封城，香港應該效法。